\documentclass[a4paper,french]{article}
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[weather]{ifsym}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[acronym]{glossaries}
\makeglossaries
\usepackage{ifthen}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,decorations.pathmorphing}
\usepackage{lcg}
\usepackage{varioref}
\usepackage[bottom=2.5cm,top=3cm]{geometry}
\usepackage[%
	pdftex,%
	pdfpagelabels=true,%
	pdftitle={Fiche technique du spectacle "groolot en vrai, version foret post-industrielle"},%
	pdfauthor={Grégory DAVID},%
        colorlinks,%
]{hyperref}

\author{Grégory \textsc{David}}
\title{Fiche technique du spectacle \gls{spectacle}}
\date{\today}

\newglossaryentry{spectacle}{name={groolot en vrai, version forêt post-industrielle},description={}}

\definecolor{objet}{rgb}{0,0.3,0}
\definecolor{lumiereSol}{rgb}{0.3,0,0.3}
\definecolor{lumiereGril}{rgb}{0,0,0.3}
\definecolor{materiel}{rgb}{0.6,0.6,0.6}

\newcommand{\pgfextractangle}[3]{%
    \pgfmathanglebetweenpoints{\pgfpointanchor{#2}{center}}
                              {\pgfpointanchor{#3}{center}}
    \global\let#1\pgfmathresult  
}

\def\F1Proj#1#2#3#4{
% #1: start coordinates
% #2: lee filter
% #3: DMX
% #4: target
  \coordinate (source) at #1 coordinate (destination) at #4 coordinate (anchor) at (0,0);
  \pgfextractangle{\angle}{source}{destination}
  \draw [red!30] (source) -- (destination);
  \draw (source) ++(0,-.15) node[anchor=north, align=center, text width=2cm] {F1\ifthenelse{\equal{#2}{}}{}{\\#2}\ifthenelse{\equal{#3}{}}{\\ERROR: no DMX}{\\\##3}};
  \begin{scope}[shift={(source)},rotate around={\angle:(source)}]
      \draw (.225,-.1) -- (.1,-.05) -- (0,-.05) -- (0,.05) -- (.1,.05) -- (.225,.1);
  \end{scope}
}

\def\PAR#1#2#3#4{
% #1: start coordinates
% #2: lee filter
% #3: DMX
% #4: target
  \coordinate (source) at #1 coordinate (destination) at #4 coordinate (anchor) at (0,0);
  \pgfextractangle{\angle}{source}{destination}
  \draw [red!30] (source) -- (destination);
  \draw (source) ++(0,-.3) node[anchor=north, align=center, text width=2cm] {PAR64\ifthenelse{\equal{#2}{}}{}{\\#2}\ifthenelse{\equal{#3}{}}{\\ERROR: no DMX}{\\\##3}};
  \begin{scope}[shift={(source)},rotate around={\angle:(source)}]
      \draw (0,-0.15) -- ++(-.3,0) -- ++(0,-.03) arc(270:90:.18) -- ++(0,-.03) -- ++(.3,0);
  \end{scope}
}

\def\FRESNEL#1#2#3#4{
% #1: start coordinates
% #2: lee filter
% #3: DMX
% #4: target
  \coordinate (source) at #1 coordinate (destination) at #4 coordinate (anchor) at (0,0);
  \pgfextractangle{\angle}{source}{destination}
  \draw [red!30] (source) -- (destination);
  \draw (source) ++(0,-.3) node[anchor=north, align=center, text width=2cm] {FRESNEL\ifthenelse{\equal{#2}{}}{}{\\#2}\ifthenelse{\equal{#3}{}}{\\ERROR: no DMX}{\\\##3}};
  \begin{scope}[shift={(source)},rotate around={\angle:(source)}]
      \draw (0,-0.15) -- ++(-.5,0) -- ++(0,.3) -- ++(.5,0) decorate [decoration={zigzag,amplitude=1,segment length=2}] {-- cycle};
  \end{scope}
}

\def\PC#1#2#3#4{
% #1: start coordinates
% #2: lee filter
% #3: DMX
% #4: target
  \coordinate (source) at #1 coordinate (destination) at #4 coordinate (anchor) at (0,0);
  \pgfextractangle{\angle}{source}{destination}
  \draw [red!30] (source) -- (destination);
  \draw (source) ++(0,-.3) node[anchor=north, align=center, text width=2cm] {PC\ifthenelse{\equal{#2}{}}{}{\\#2}\ifthenelse{\equal{#3}{}}{\\ERROR: no DMX}{\\\##3}};
  \begin{scope}[shift={(source)},rotate around={\angle:(source)}]
      \draw (0,-.15) -- ++(-.1,0) -- ++(0,-.05) -- ++(-.05,0) -- ++(0,.05) -- ++(-.3,0) -- ++(0,.3) -- ++(.3,0) -- ++(0,.05) -- ++(.05,0) -- ++(0,-.05) -- ++(.1,0);
  \end{scope}
}

\def\QUARTZ#1#2#3#4{
% #1: start coordinates
% #2: lee filter
% #3: DMX
% #4: target
  \coordinate (source) at #1 coordinate (destination) at #4 coordinate (anchor) at (0,0);
  \pgfextractangle{\angle}{source}{destination}
  \draw [red!30] (source) -- (destination);
  \draw (source) ++(0,-.3) node[anchor=north, align=center, text width=2cm] {QUARTZ\ifthenelse{\equal{#2}{}}{}{\\#2}\ifthenelse{\equal{#3}{}}{\\ERROR: no DMX}{\\\##3}};
  \begin{scope}[shift={(source)},rotate around={\angle:(source)}]
      \draw (0,-.2) rectangle (-.2,.2); % Bloc
      \fill (-.2,.05) rectangle (-.25,.15); % Alimentation
  \end{scope}
}

\def\AMPOULE#1#2{
% #1: start coordinates
% #2: DMX
  \coordinate (source) at #1;
  \draw (source) node[anchor=north, align=center, text width=2cm] {AMPOULE\ifthenelse{\equal{#2}{}}{\\ERROR: no DMX}{\\\##2}};
  \begin{scope}[shift={(source)}]
      \fill (0,0) circle (.05);
      \foreach \angle in {0,36,...,350}
      {
        \draw (\angle:.06) -- (\angle:.08);
      }
  \end{scope}
}

\def\PENDRION#1#2{
% #1: start coordinates
% #2: target coordinates
  \begin{scope}
      \draw [decorate, decoration={snake}] #1 -- #2;
  \end{scope}
}

\def\POINTELEC#1#2{
% #1: coordinates
% #2: power
  \begin{scope}
      \fill #1 circle (.05) node[anchor=north, align=center, text width=2cm] {#2};
  \end{scope}
}

\newcommand{\OBJET}[3][.1]{
% #1: circle radius
% #2: coordinates
% #3: name
  \begin{scope}
      \draw #2 circle (#1) ++(0,-#1) [anchor=north] node {#3};
  \end{scope}
}

\newcommand{\coordonneesObjets}{%
  \coordinate (grandCocon) at (3,2.5);
  \coordinate (fioleFumee) at (2.3,2.7);
  \coordinate (lesCocons) at (2.6,3.6);
  \coordinate (personnageArriere) at (3.7,3.3);
  \coordinate (personnageCour) at (3.7,3);
  \coordinate (personnageAvant) at (2.8,2.6);
  \coordinate (sablier) at (3.7,2.6);
  \coordinate (volcan) at (3,3);
  \coordinate (console) at (3.5,4.5);
  \coordinate (decorPrincipal) at (3,3);
  \coordinate (machines) at (3,7);
}

\begin{document}
\maketitle{}
\tableofcontents{}
\newpage

\section{Plan de feu}
\label{sec:PlanDeFeu}
Le plan de feu est découpé en deux parties :
\begin{enumerate}
    \item la \figurename{} \vref{fig:planDeFeuSol} présente les
    éléments disposés au sol
    \item la \figurename{} \vref{fig:planDeFeuGril} présente les
    éléments accrochés au gril
\end{enumerate}

\begin{figure}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=2,node font=\ttfamily\footnotesize]
        % Définition des coordonnées
        \coordonneesObjets;
        \coordinate (bottomLeft) at (-1,-1) coordinate (topLeft) at
        (-1,7); \coordinate (bottomRight) at (7,-1) coordinate
        (topRight) at (7,7);

        % Matériels de la salle
        \begin{scope}[color=materiel]
            \PENDRION{(bottomLeft)}{(topLeft)};
            \PENDRION{(topLeft)}{(topRight)};
            \PENDRION{(topRight)}{(bottomRight)};
            \POINTELEC{(machines)}{2x16A}; \POINTELEC{(console)}{16A};
        \end{scope}

        % Objets de decor
        \begin{scope}[color=objet,text width=3cm,align=center]
            \OBJET{(grandCocon)}{grand cocon};
            \OBJET{(fioleFumee)}{fiole}; \OBJET{(lesCocons)}{petit
              cocon}; \OBJET{(personnageArriere)}{personnage};
            \OBJET{(personnageCour)}{personnage};
            \OBJET{(personnageAvant)}{personnage};
            \OBJET{(sablier)}{sablier}; \OBJET[.3]{(volcan)}{volcan};
            \OBJET[.25]{(console)}{console};
            \OBJET[1]{(decorPrincipal)}{espace de jeu};
            \OBJET[.5]{(machines)}{machines}
        \end{scope}

        % Eclairage sol
        \begin{scope}[color=lumiereSol,node font=\ttfamily\scriptsize]
            \AMPOULE{(3.4,3.3)}{201}; \AMPOULE{(2.7,3.6)}{202};
            \AMPOULE{(2.4,3)}{203}; \AMPOULE{(0,0)}{204};
   
            \F1Proj{(1,0)}{neutre}{1}{(personnageAvant)};
            \F1Proj{(0,3)}{}{2}{(fioleFumee)};
            \F1Proj{(0,6)}{}{3}{(lesCocons)};
            \F1Proj{(6,6)}{}{4}{(personnageArriere)};
            \F1Proj{(6,3)}{}{5}{(personnageCour)};
            \F1Proj{(5,0)}{}{6}{(sablier)};
            \F1Proj{(3,0)}{}{7}{(grandCocon)};
        \end{scope}

        % Tracé des mesures
        \draw [<->] (bottomLeft) -- (bottomRight) node
        [midway,above]{6m (min)}; \draw [<->] (6.5,-1) -- (6.5,7) node
        [midway,right]{6m (min)}; \draw [<->] (2,1.5) -- (4,1.5) node
        [midway,above]{2m};

    \end{tikzpicture}
    \caption{Plan de feu au sol}
    \label{fig:planDeFeuSol}
\end{figure}

\begin{figure}
    \centering
    \begin{tikzpicture}[scale=2,node font=\ttfamily\footnotesize]
        % Définition des coordonnées
        \coordonneesObjets;
        \coordinate (bottomLeft) at (-1,-1) coordinate (topLeft) at
        (-1,7); \coordinate (bottomRight) at (7,-1) coordinate
        (topRight) at (7,7);

        % Matériels de la salle
        \begin{scope}[color=materiel]
            \PENDRION{(bottomLeft)}{(topLeft)};
            \PENDRION{(topLeft)}{(topRight)};
            \PENDRION{(topRight)}{(bottomRight)};
            \POINTELEC{(machines)}{2x16A};
            \POINTELEC{(console)}{16A};
        \end{scope}

        % Objets de decor
        \begin{scope}[color=objet,text width=3cm,align=center]
            \OBJET{(grandCocon)}{grand cocon};
            \OBJET{(fioleFumee)}{fiole}; \OBJET{(lesCocons)}{petit
              cocon}; \OBJET{(personnageArriere)}{personnage};
            \OBJET{(personnageCour)}{personnage};
            \OBJET{(personnageAvant)}{personnage};
            \OBJET{(sablier)}{sablier}; \OBJET[.3]{(volcan)}{volcan};
            \OBJET[.25]{(console)}{console};
            \OBJET[1]{(decorPrincipal)}{espace de jeu};
            \OBJET[.5]{(machines)}{machines}
        \end{scope}

        % Eclairage gril
        \begin{scope}[color=lumiereGril]
            \PAR{(-.5,0)}{L201}{8}{(volcan)};
            \FRESNEL{(3.5,0)}{}{9}{(decorPrincipal)};
            \PAR{(6,0)}{}{10}{(volcan)};

            \PAR{(1.5,5)}{}{11}{(sablier)};
            \FRESNEL{(3,5)}{douche}{12}{(console)};

            \FRESNEL{(2,3)}{L201 - douche}{13}{(volcan)};
            \FRESNEL{(4,3)}{douche}{14}{(volcan)};
        \end{scope}

        % Tracé des mesures
        \draw [<->] (bottomLeft) -- (bottomRight) node
        [midway,above]{6m (min)}; \draw [<->] (6.5,-1) -- (6.5,7) node
        [midway,right]{6m (min)}; \draw [<->] (2,1.5) -- (4,1.5) node
        [midway,above]{2m};

    \end{tikzpicture}
    \caption{Plan de feu au gril}
    \label{fig:planDeFeuGril}
\end{figure}

\end{document}
